香港人不必感謝除了自己以外的任何人！

香港人有今日既成就, 唔好再話靠英國靠祖國,
因為無論英國, 中國比幾多野我地, 我地抓住機遇都係我地既能力!
英國殖民地多不勝數, 但有幾多個好似香港發展得咁好?
中國而家咪又搞一帶一路, 但你又唔見一帶一路D 國家可以好似香港咁發展?

香港係食到前朝英政府比我地既好處, 又食正中國開放條水, 但呢D 唔係佢地比我地, 佢地都借我地做政治籌碼,做踏腳石! 所以跟本係一個公平既政治交易, 唔好再話邊個欠邊個, 邊個邊個比機會我地香港要感恩。

香港人不必感謝除了自己以外的任何人！

所以, 我地一定要掌握返自己既命運!

延伸閱讀, 深度好文(雖然係簡體字, 但好值得睇):

香港人不必感謝除了自己以外的任何人！

push!

最鐘意佢有個comment 有一句:
因此，香港人不必感谢除自己外的任何人。

「香港今天的繁荣要感谢港人自己，这是港人的命运，香港的发展并不是英国人的本意，香港能发展是一系列历史的，国际的综合因素导致的结果，没有哪一个主体是怀着让香港繁荣这个意愿来主动的，有计划的来实现香港的繁荣。」

白痴, 冇英國你今日連登都冇得上, 就算英國係香港建立咁多良好既制度動機係為私利, 但人地的的確確係改善左香港, 你話香港人有能力, 但你幾有能有都要人比機會你發揮

再者香港人係有能力唔使今時今日淪落到咁既地步, 你跟本係自打咀巴, 英國佬一走香港滑水式收皮, 仲夠膽死話靠自己, 醜唔醜

英國咁撚多殖民地
又唔見個個都好似香港咁?
英國佬都睇中香港個地理條件

香港人係無能力
死撚左十世啦

全世界係得香港人會自己睇死自己人

你一日唔睇好自己香港人
一日都唔使講自主

香港要自己決定自己命運就一定要信香港人
一定要了解國際政局

唔好再幻想有人黎救我地
其他國家無利益係唔撚會理你
無人開善堂

醒下啦香港人

麻煩阻一阻你少少位

同埋幫手share去facebook各大group

香港人係要靠自己

其實香港人既能力咪就係做野囉, 香港人係好做得野, 但香港人自己跟本冇管治才能, 所以跟著好老細(英國) 自然進步得快, 跟著壞老細(強國) 極速收皮

香港就好似一靚槍, 英國人用佢黎做警槍, 強國用黎打家劫舍, 如果香港得返自己時跟本冇撚用

唔感謝英國, 就係睇死自己人?
兩者明明可以並存, on99
自信係優點, 自大就係缺點

再者, 你解釋下點解英國佬一走香港會插水式收皮先啦

只係我地一直個政局係咁被迫要跟英國佬或者中國佬

講真我地都好多港資

李嘉誠雖然係霸權
但如果佢一直唔係堅持係香港
香港就只會得英資中資
同埋, 佢係真係一間港資有能力賺返外國既錢

而家連佢都走埋
香港得返d 廢既港資

港資一定要識玩, 出去搵錢返黎先有得玩

首先, 我再講多次,
英國佬當時都係香港掠唔少, 香港果時係一個政治籌碼踏腳石, 所以當時佢都係利用香港, 呢個係一個政治交易, 呢一切唔係送比我地既
唔應該抱住感恩既心

同埋我唔太認同你所講香港係97 後就插水
請你提出證據

屌你仲夠膽講誠仔, 賣垃圾樓比香港人, 超市大財團, 誠仔叻關香港人撚事咩, 香港人真係賤種黎, 比人壓榨仲誠哥前誠哥後

見到你最尾兩句已經唔使浪費口水

情況同中國佬而家對我地一樣,
當時03 年, 當時沙士後經濟低迷, 佢搞自由行
話就話煲起左個經濟一下
但佢都利用左我地

政治既世界從來都唔應該感恩

因為佢比得你, 就要你還
你拎得, 佢就一定已經掠返你

香港人要認清政治遊戲
唔應該再咁天真覺得人地會比咩咩咩你又要感恩

香港人應該要諗我地有咩政治籌碼/經濟利益可以offer 人先好諗人地可以點幫你, 人地唔會無啦啦幫你

最後, 我話香港人要認同自己既能力, 唔係自大
而係, 我地連自己都唔信自己, 談何自主

政治從來都唔係講好定唔好
而係你想要咩野就要拎咩野

97 係金融風暴
全世界都有事

就係睇中你先做發展嘛，邊個起公屋？